【氣象】（2020年7月下旬）高空反氣旋繼續為廣東沿岸帶來普遍晴朗酷熱的天氣，旬末反氣旋稍為減弱驟雨增多

氣象討論：2020年7月下旬
此帖文討論期：2020年7月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

差d想完全唔改標題直接開下旬post無咩分別

熱

留名

Lm

lm

新post lm

Lm睇幾時先有熱帶氣旋

每日江淮水災速報:
南京下關水文站水位居高不下，
於今早達到10.39米;

與此同時，琴日雨區雖有減弱但冇北抬趨勢，
繼續stay喺江南北部
CMA預料未來雨區短暫北移至河南山東後
又會落番去長江中下游地區

另外，南昌本月雨量已經突破六百毫米，
除咗破當地七月最高雨雨量紀錄同提早鎖定本月中国省會城市雨量冠軍外，
亦好可能係今年嘅全年中国省會總冠軍
(南昌八至十二月平均雨量有380毫米)

觀塘由今年6月17日至今日每日都高過33.0度，酷熱日亦達42日，反而京士柏暫時得5日酷熱

望見都好熱

今日嘅100hpa天氣圖，今年南亞高壓似乎都係西部型為主，長江流域睇嚟都仲要落多一陣
可以觀望下高壓中心之後會唔會東移，同副高之間嘅互動，睇下能唔能夠喺7月尾8月初出梅

出雷警

一吹東至東南風交合就好高溫，聽日起碼28-35度，正！

咁都要加個十段線

東面落緊雨

天文台話下星期5有雨落🤔

聯合國亞洲及太平洋經濟社會委員會／世界氣象組織颱風委員會（下稱颱風委員會）第52屆會議原定於2020年2月在香港舉行。由於年初新冠肺炎爆發，會議改為視像形式分兩次於3月及6月舉行，由香港天文台主辦。這是颱風委員會歷史上首次採用視像形式舉行屆會。

颱風委員會於今日正式通過會議記錄，當中包括熱帶氣旋名字的更換：

MANGKHUT（山竹）由 KRATHON 取代
RUMBIA （溫比亞）由 PULASAN 取代

繼山竹取代榴槤後，KRATHON 也是水果的一種，中文又稱「山陀兒」。而 PULASAN 也是水果的一種。這兩個新名字的中文譯名，有待香港天文台最後公佈。

至於被除名的熱帶氣旋名字則有6個：HAGIBIS（海貝思）, FAXAI（法茜）, KAMMURI（北冕）, PHANFONE（巴蓬）, LEKIMA（利奇馬）及 YUTU （玉兔），新名字將於第53屆會議商討。

本日長江水災消息:
副高終於北抬
條雨帶依家上到秦嶺-淮河-山東南部

但淮河流域個災情其實都唔係好得長江好多

其實香港嘅太陽紫外線 係咪仲毒過泰國 沙巴嗰啲地方？

美國地質勘探局的數據表示，阿拉斯加半島東南對開98公里海域發生黎克特制7.8級地震，當局發出海嘯警報。

地震發生在本港時間下午大約兩點，震源深度10公里，屬淺層地震。

2020-07-22 HKT 14:50

留係長江以南咪幾好

黃河流域D雨落埋聽日又落番長江以南㗎喇

一定唔係囉

預報雨量越嚟越少
上海湖北尋日已經宣布出梅
雖然明顯係太快，但預估雨量應該唔會再好似之前咁

好明顯完架啦長江雨季副高而家先北抬其實好遲架啦

東太平洋同北大西洋到目前為止都出到第八個TD
西太平洋得兩個(計JTWC)

Douglas:我由東北太平洋過緊嚟

東太平洋同北大西洋都有成8個

遲左一日，尋日雲量多，今日破番新高35.3度希望黎緊幾日再接再厲，上到36-37度

你當呢度內陸咩
海邊城市好少去到咁高嫁

ff下啫，我都知無可能36-37度要靠下沉，副高上到35度算係咁，希望黎緊幾日都係35度啦

我等緊你嗌熱嘅一日降臨

我7月去杜拜都唔覺熱囉香港咁既天氣都叫熱？

受高空反氣旋支配，未來兩三日華南持續酷熱，天氣普遍晴朗。預料該高空反氣旋會在下週初減弱，而南海北部將會有一道廣闊低壓槽，並在下週中後期影響廣東沿岸，該區天氣不穩定，風勢較大。

都唔知逝生想咁熱做乜，可能佢落到地獄先話熱

2020年7月
(截至 7月22日)

平均最高氣溫 33.0 °C

平均氣溫。30.2 °C

平均最低氣溫 28.4 °C

月雨量 67.6 毫米

平均最高33，平圴最低28+，仲要未計今日35.3拉高

其實代表個含義好痴線

即係成個月除開平均每日都熱夜同酷熱

好標準既形狀

我諗咁嘅天氣佢都會話唔夠熱，佢應該金星人嚟

係咪溫帶氣旋?

隻眼幾靚

終於有槽睇吓

熊本又落過

南韓都受災得幾嚴重
睇台灣氣象員話呢個溫帶氣旋生成位置喺呢個時間好罕見
同今年異常嘅大氣配置都有關係

hko總部又跑輸大市

過左咁耐唔怕啦唔通之後成個夏天無大雨咩之後仲有大把颱風雨

日頭不嬲都係架啦

大交合預計4/5/6會落雨係咩原因

台北市今日錄得39.7度
破2013年39.3度紀錄
係自1897年設站以嚟最高紀錄

因為副膏

8年前今日 韋帝

你琴日祝福完香港有36+度之後
hko今日高温低咗一度有多
睇嚟我發現咗逝生嘅能力喇

市區全日都吹海風今日又真係涼過尋日既

冬暖夏涼

今日中低層天氣圖都見到有高壓同暖中心喺香港附近
除咗令香港嚟緊幾日酷熱，都將本身支那內陸嘅暖熱空氣帶到台灣，令台灣今日錄破紀錄高溫
除台灣外，今日支那嘅廣東福建多地都錄到今年最高溫
而交合今日溫度完全係跑輸大市，觀塘上水大尾督嘅超過37度比較反映到今日幾咁熱

留名
今日熱到仆街

入正題先
連登好多post都讚呢幾個月天氣都好好,日日藍天白雲
我就係知今年年中Keep住乾熱(好似係)同無雨落
想知空氣質數同上年同期點唔同法係咪真係關支那停工事

數據唔得閒搵住，但夏天吹偏南風同支那無任何關係

分少少雨水俾香港好嗎？好撚熱啊

副高表示
NOPE

次次想同人講d風由個海個邊吹黎 所以好天,唔關支那廠事
就比人負評
重有呢兩個月真心幾爽,晴天日子多之餘
晴天加上4級風以上既日子都唔少

有西南季風, 可能有啲嘢睇

MJO 8月回歸西太

其實講真香港年年夏天都係藍天白雲㗎喇
同埋夏天多數都係吹南風所以都唔係太關支那事

十一點半已經多區三十四，三十五度，唔通今日會刷新高溫紀錄？

不過交合都係上吾到33.0度

交合好似要吹東風先會特別熱

交合西風一大條水路，長洲其實應該都會呢個問題，但係氣溫冇呢個特別偏低問題

而家嚟到32.8但係好似已經冇力升，唔通今日海風下真係唔過33咁痴線

想問下咩雲嚟？地震雲？

?

又破記錄

平均相對濕度日日都70幾 邊到乾熱

其實我都唔知濕定乾,我睇台灣同香港濕度差唔多,有人都係用乾熱
所以加左好似係出黎睇下其他人有咩見解

台東大武鄉今日又平歷史紀錄嘅高溫
今年氣候

北大西洋嘅Hanna成功增強為今年該洋區風季首個颶風
佢亦都係有紀錄以嚟最早嘅H
今年北大西洋活躍到成個西北太平洋咁

至於東北太平洋嘅Douglas，
強度開始減弱，而家係C2，
去緊Hawaii

但前面又乾空氣海温又唔高，
可能撐唔到入西北太平洋

點解比較少熱帶氣旋可以由東太平洋跨到西太平洋?

點解今年無咩風打既？
呢幾個月連雨都好少落得大

水溫煲到幾多度?

萬惡嘅副高+水氣唔配合

我都想知道

其實有無可能有件超級遠洋貨由東太平洋跨到西太平洋直去南海?

副高冇強到可以將啲熱帶氣旋完全平西咁送去西太，而且東太可以俾熱帶氣旋發展既空間比較少（海溫低於26度既緯度較低），所以好多時候東太熱帶氣旋都係冇deep convection然後慢慢spin down。

就算平西入到中太到好，中太本身環境都唔多好，近hawaii嗰個位長期有好強既風切，可以收熱帶氣旋皮。

lm八月有颱風黎個天鴿式南海大爆發

中太平洋去東海南海都試過

15年哈洛拉(Halola)
東北太平洋D Tc……過到160E已經好叻

因為溫差都大所以咁大個海風切都勁

19年冬天開始都已經藍天白雲

天氣圖睇到由18號開始南亞高壓中心覆蓋青藏高原之後就開始向東輸送熱力，到23號左右喺東邊出現另一個中心並繼續加強

隨住東中心嘅建立，副高亦被牽引，從23號開始向西伸展，到尋日同南亞高壓連接

一般南亞高壓中心覆蓋高原後約十日，副高就會迎嚟北跳，雖然西太副高暫時因為日韓上空嘅溫帶氣旋影響有所減弱，但整體上環流已經有利副高北抬，相信喺日韓溫帶氣旋消散後，副高就會北上並讓出洋面，mjo亦都預測將會進入南海同西太，到時華南風季就會到達

EC

交合只係上到31.7度

如果有遠洋入到南海

FFS 同 EC 都有反應 +240 粵西

可以期待下條低壓槽入面有啲LLCC可以突圍而出

GFS +207

GFS +237

南海貨，要靠海水溫度爆，強度應該有限

水溫好充足

仲要睇大氣環境同移動速度，上到TY應該唔難嘅

兩日邊有可能消耗晒南海嘅潛熱

呢類南海土產明顯會缺東風而影響強度啦 仲話TY 有TS已經好好啦

都唔係嘅，8月啦，Ts又太保守，不過形成都未形成其實討論強度冇意思

年年都係咁氣象真係好神奇

爽，啲水熱到hihi

留名一堆0號風球登死曬所有風

睇住啦 下個禮拜啲咩果呀東乜乜乜呀又會開始狂出0號風球

真係難怪啲人話天氣熱既地方啲人都懶啲 日日咁熱無冷氣真係乜都唔想做

逝生覺得邊個地方係上午11點日落

TS Douglas

新加坡屌打

GFS變咗login台灣食下沉

切勿跟車太貼

希望啦！

求各位幫推+補充下小弟有乜講得唔夠好

(個人分析，有錯請指正)點解今年中国天氣咁曳？

落緊大雨

Douglas近距離掠過夏威夷群島

今日涼左好多

九天天氣預報

天氣概況:

受高空反氣旋影響，未來一兩日廣東天氣持續酷熱。預料一個廣闊低壓區會在本週後期至下週初於南海中至北部逐漸發展，並為華南沿岸帶來不穩定天氣。

中國洪災和香港、台灣高溫破紀錄有關？

酷熱天氣警告自7月11日早上發出以來，至今歷時超過15日，打破最長時間酷熱天氣警告的紀錄。在台灣，前日台北下午錄得最高氣溫39.7度，是設站以來的最高紀錄。高溫屢破紀錄，其實與中國洪災，以至整個大氣環流異常有關。

落雨未?!?!

是

好想香港快啲打風
但又想中國落雨

世事邊有咁筍
二揀一 你揀邊個

香港打風

gfs預報

一個福建一個浙江近海北上

支國水災之後就風災

大家落雨諗住去邊到食飯

拓也

廁格好似都唔錯

究竟誰是森拉克 誰是黑格比？

布拉萬與天秤

EC12Z

集合預報傾向粵西海南,但係決定性路徑呢報相當有趣

首先季風槽西側會有一個渦旋入南海, 東側大約130E到另有一個渦旋北上移近華東, 同時副高南伸令南海嗰個登陸粵東福建

成日唔明，點解決定性路徑唔係用近集合預報嘅一個路徑？
無論係mean/median點睇都唔會係宜家決定預報，所以決定預報其實係點訂出黎？呢個預報仲會呃到好多人

Traditionally numerical weather prediction has advanced progressively by improving single, ‘deterministic’ forecasts with an increasing model accuracy and decreasing initial condition errors.

deterministic叫做準啲

交合再度升至33.0度，酷熱日已達18日，今年7月超正，我好鐘意

*本月酷熱日*

GFS 00Z跟返EC, 季風低壓入南海

天氣概況:

受高空反氣旋影響，明日廣東天氣仍然酷熱。預料一個廣闊低壓區會在本週後期至下週初於南海中、北部至菲律賓一帶逐漸發展，其強度變化存在不確定性。受廣闊低壓區影響，華南沿岸天氣不穩定，風勢較大。

因為兩者簡單理解係獨立運作，甚至deterministic用既input、解像度都係比ensemble高，係要俾佢獨立run一次出result。

同埋取mean/median唔係萬能，假如集合好明顯分兩派，你取中位數會係最冇可能出現既路徑。

唔可以話呃，因為deterministic同ensemble係夾埋一齊睇。

依家入南海 D水滾都咁 會唔會爆發

季風低壓好常見有多中心呢個問題，令到能量唔能夠集中增強唔到...如有要爆發，首先要避免咗多中心先。

咁點減少 想學野

要等個熱帶氣旋自己整合，

D中心會爭能量互相傷害
直至最後得番一個主中心
(但有可能因為消耗太多能量反而搞死咗個TC)

咁如果入南海前撞左菲律賓先會唔會好D

無東風點整合

如果個熱帶氣旋強度細嘅話，當然菲律賓嗰地理環境對佢影響有限，不過只係其中一個因素

靠菲律賓撞死其他中心，跟住成功增強既風暴，每年都出現兩丶三個

我以為佢講緊單一中心嘅熱帶氣旋

無得去峴港了

越南宣布暫停峴港航班升降15天 來往峴港火車亦暫停

@菲東91W

又話落雨Dllm

好似話過多一兩日先落
不過今日特別曬同熱

等睇之後一滴雨都無

到時冇雨落真係dklm

有閃電

颱風表示我又唔係人類
我鍾意入境就入境
吹呀

冇左嚕。
遠洋有個sub-tropical 90W

仲係度啵

好多區9點前已酷

我指JTWC根本冇編過number畀佢

超大雨

九龍不斷自爆雨區

樂富頭先大雨

好曬邊有雨

上面係咁爆對流

EC呢報有啲似19韋帕

今朝上到32.3度就黎場大雨，勁嬲上唔到酷熱，好彩下午爆返上34.9度 舒服返好多鬆返口氣

哇射左

如果係韋帕2.0都唔錯呀

聽日預報多雲有雨同狂風雷暴但又酷熱33度係咩玩法

不過東風，只要有少少陽光都應該輕鬆酷熱到，希望得啦

下？你究竟講緊乜？ 😅😅😅😅

而家91W 開始有螺旋性
應該會係準森拉克
不過睇下佢後面個舊雲團 會唔會發展做黑格比
值得留意
如果雙旋路徑預測又要改

GFS 06Z 91W分裂兩個TC
一個粵西/海南 另一個粵東

今次個tc好似有排玩咁

依家預報一係移速慢嘅季風低壓, 好似19韋帕
一係就分裂兩個 前後影響南海
點都有排玩

7月成堆完美record
平均最高氣溫33.4 °C
平均氣溫30.3 °C
平均最低氣溫28.4 °C
呢2日咪撚落雨頂撚住呀

焗到呢

係有知音人

會有藤原效應，更加難預測

幾時八號？

好耐無見過呢句

GFS 呢報都幾好j

得返明後兩日，落雨都拉唔到個平均跌穿舊紀錄連平舊紀錄都難

好景不常，8月無呢支歌仔唱

平均最低都係最高???

鸚鵡份報告出左

2020年7月（截至 7月28日）

平均最高氣溫 33.3 °C 舊紀錄32.9°C

平均氣溫 30.3 °C 舊紀錄29.8°C

平均最低氣溫 28.4 °C 舊紀錄27.7°C

今日hko max34.9 min28.6

計過

要高溫破唔到舊紀錄，兩日高溫要唔高過27.1，或者兩日max加埋細過54.2
如果連舊紀錄都平唔到的話，兩日高溫要唔高過25.5，或者兩日max加埋細過51可以話九成破紀錄，九成九會排第一（差在並列第一定獨佔第一）

低溫的話更加係破定平都99.99%會發生要低溫破唔到舊紀錄，要兩日跌穿18.3，或者兩日min加埋細過36.6如果連舊紀錄都平唔到，咁就要兩日跌穿16.7，或者兩日min加埋細過33.4我諗今晚隕石撞落黎都未咁快聽日就跌穿18.5度

呢個7月好恐怖

呢啲咁激嘅低溫
今年出現超級大涼夏嘅長三角都唔到wor

難得你都覺

佢可能係覺得個溫度太低太涼好恐怖呢

咁都得就變咗破7月最低溫紀錄

LOW PRESSURE AREA 1006 HPA NEAR 16N 119E WNW 10 KT.

九天天氣預報
天氣概況:

一個廣闊低壓區會在未來數天於南海中北部逐漸發展，但其強度仍存在不確定性。與其相關的大驟雨及狂風雷暴將影響南海北部及華南沿岸，該區風勢頗大。

大交合調強雨勢風勢

Post-Tropical Cyclone Douglas

INIT 29/1500Z 24.7N 175.4W 30 KT 35 MPH...POST-TROP/REMNT LOW
12H 30/0000Z 25.0N 178.6W 30 KT 35 MPH...POST-TROP/REMNT LOW
24H 30/1200Z 25.9N 177.2E 25 KT 30 MPH...POST-TROP/REMNT LOW
36H 31/0000Z...DISSIPATED

JMA

無外來颱，蓮花保得住2015個編號只要今年唔好衰過10年得14個風

GFS呢報完全係FF預報嚟

仲有9日

完全睇唔明點解會一個中心登陸海南 未登陸嘅雲團會形成另一個中心登陸廣東沿岸

GFS痴左線

FFS

留個名先
熱左幾日, 終於都落狗屎

gfs做乜9

廢話，成日戴頭規講有不確定性

進入咗FF mode

雨量同埋氣壓等等,係咪最低紀錄？

今日JTWC張圖先有91W

原理好似dslr相機自動對焦,有陣時移動追焦會畀啲複雜場景混淆

等下一報=再focus多一次

Then

What’s this?

自己睇吓由邊個編擾先啦

No
雨量破唔到07年
氣壓點會係，冇打過風

Yes
月低個百年一遇紀錄27.3今朝囇場驟雨冇左

呢排熱到好似台灣咁款

計7月喎

感覺命名困難

11:00已經32.5度，東風下天文台升溫係快啲，下午上到36度嗎？(>35.5)

3/8 打風

好熱

真？

連黃竹坑今日都成功酷熱該站係今個月第二日酷熱

好撚熱啊

單月酷熱20日...已破

九 天 天 氣 預 報

天 氣 概 況 ：
現 時 位 於 菲 律 賓 以 西 的 季 風 低 壓 會 在 未 來 數 天 橫 過
南 海 中 北 部 ， 移 向 海 南 島 一 帶 ， 並 有 可 能 進 一 步 發
展 。 受 其 影 響 ， 未 來 數 天 華 南 沿 岸 風 勢 頗 大 ， 有 狂
風 大 驟 雨 及 雷 暴 。 隨 著 副 熱 帶 高 壓 脊 向 西 伸 展 ， 下
週 中 後 期 廣 東 沿 岸 驟 雨 減 少 。

七 月 三 十 一 日 ( 星 期 五 )
風 ： 東 風 4 至 5 級 ， 離 岸 間 中 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 驟 雨 及 幾 陣 狂 風 雷 暴 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

八 月 一 日 ( 星 期 六 )
風 ： 東 至 東 南 風 5 級 ， 離 岸 6 至 7 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。 雨 勢 有 時 頗
大 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

八 月 二 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 南 風 4 至 5 級 ， 離 岸 間 中 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 間 中 有 狂 風 大 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

暫時32.9！差少少，不過應該都會升破

已過
唉屌聽日實拉低哂成個月0.1

是但啦，一日啫。今日大把空間升，而家天色好靚，破埋本月新高35.3都唔係無機會

聽日無雨呢? 追唔追得番

冇得追架呢個
月最低係講緊本身呢個月入面從未有一刻低過27.3度
岩岩跌落26.1,冇左架喇

.... 下年黎過 ....

FFS連續三報都係咁

特 別 天 氣 提 示

現 時 位 於 菲 律 賓 以 西 的 季 風 低 壓 會 在 未 來 數 天 橫 過 南 海 中 北 部 ， 移 向 海 南 島 一 帶 ， 並 有 可 能 進 一 步 發 展 。 受 其 影 響 ， 未 來 數 天 華 南 沿 岸 間 中 吹 強 風 ， 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 ， 海 面 有 湧 浪 ， 市 民 應 留 意 天 氣 變 化 。 天 文 台 會 密 切 監 察 該 季 風 低 壓 的 發 展 及 其 對 香 港 天 氣 的 影 響 。

香 港 天 文 台 於 2020 年 07 月 30 日 12 時 00 分 發 出

打風

lm follow

回帶 就快六年

呢報風場掃到LLCC基本閉合,北側外圍有25KT風力, 00Z EC預報都幾值得睇

今次究竟係ec 定gfs 嬴

conceptually黎講nrl編擾呢個講法係錯的，做既都係jtwc，只不過jtwc開完atcf之後nrl會自己彈出黎開始整雲圖。
jtwc開atcf主因都係方便佢睇野，所以你喺佢官網係見唔到啲咩住。

GFS 00Z果個亂到不能理解 好難相信會現實發生

啟德feel到東風好似越黎越大

大交合又話今日落雨

好似大風咗啲

已經有強風

This?

Wayne:冇颱風可以超越我

外圍雨帶

出面有啲大風

橫瀾島57
就黎烈

有雨帶影響

幾有興趣HKO會點處理 EC預報聽朝香港南部已經受強風影響

大風到

出絕招: 4:20上T1+升格td?

交合早一兩個鐘仲話大致天晴，有一兩陣驟雨
見到依家咁即改部分時間有陽光，有驟雨雷暴，似乎低估咗季風低壓影響香港程度

會唔會黑球完場

長洲烈風

天文台仲發緊夢, t1/黑球都無

「南海中部氣壓頗低，一個熱帶低氣壓似乎在形成中」

未

有冇巴打留意開南極處於高溫 ?

著返件褸，唔好冷親

冇雨帶經過突然起風

離岸強風

長洲烈埋啦

hko會唔會忍唔到升td

唔會啦 都要計埋結構

機場好似短暫上過強風
姐係無T1/黑球果陣: 強風八中三, 烈風八中一

勁過洛克

勁過蓮花喎

啟德37 差啲八中四

突然又轉晒東南風

蓮花：明明我合格3

洛克:

D雨撻哂 好熱

一分為二, 屌..

手腳你馬房有冷氣喎

冇

你澳洲驚閪

14:10 8站平均風速31.5 高過今年鸚鵡

你指東北部？但其餘地方幾乎都係偏低？

我見 windy 南邊好紅好紫, 周圍好多接近 30度, 好似有啲恐怖咋

91W INVEST 200730 0600 16.1N 117.1E WPAC 15 1003 西咗好多

因為今日max34.9度，要破紀錄聽日要max<20 咁就變左破2紀錄7月最低max紀錄所以可以拍定手先基本破硬紀錄

咁對個風強度有冇影響

多中心

機構定邊到唔重要

要唔破最高平均低溫紀錄仲好笑，雖然今日26.0拉低左個數字，但要拉到落舊紀錄，咁聽日要出寒警先得

如果係咁就真係6月飛霜
天亡深圳河以北啦

咁就會出現七月低溫仲低過八九十月嘅奇景

今個月總部高溫真心好既，好多時仲同其他九龍站睇齊或高過搞到破紀錄心足了。今個夏天仲正過2014-2019之後冇風打就好了

終於落酷熱天氣警告，19日11個鐘

今個七月20日酷熱 史上最多

你都cls，咁高溫有咩好，仲想冇風打

漸凍人係咁

lm預報日日落雨結果唔落

平均氣溫30.3或30.2
咁堅起碼廿年都唔會破到

季風低壓區係支那字眼定係比較少見嘅低壓區？

唔罕見亦唔係支那字

季風低壓 (Monsoon Depression)，每年都會出現，廣義上黎講三分之一西北太平洋既熱帶氣旋都係季風低壓演變而成

HKO以前唔鍾意講到咁白，不過而家字眼用得專業返姐，但唔係支那字黎

三核驅動

而家風切唔係咁勁 有冇機整合到

下低嗰個中心應該會贏 jtwc定位喺嗰度 近呢幾個鐘形態有好轉咗

整合咗10年代嘅C5
10年:1個(問號魚)
11年:3個
12年:3個
13年:都係3個
14年:你以為又係3個？嗰年有7個
15年:個個月都有TC，而C5就有5個
16年:半年風季6個C5，一頭一尾都係C5
17年:唯一初報有C5嘅奧鹿年鑑落咗C4
18年:6個C5，冇咗百里嘉就C5 5 combo
19年:3個C5，第一個二月C5

現時位於南海中北部的季風低壓會在未來數天移向海南島至北部灣一帶，並有可能進一步發展。受其影響，未來數天華南沿岸間中吹強風，有狂風大驟雨及雷暴，海面有湧浪，市民應留意天氣變化。天文台會密切監察該季風低壓的發展及其對香港天氣的影響。

於 2020 年 7 月 30 日 23 時 15 分 發 出

如果根據EC預測 午夜後香港風力會逐漸增強 日出之後離岸會吹強風

終於取消酷熱天氣警告

LOW PRESSURE AREA 1002 HPA NEAR 15N 116E WNW SLOWLY.

副睪又喺西太開無雙

季風低壓係新講法？

【氣象】（2020年7月下旬）高空反氣旋繼續為廣東沿岸帶來普遍晴朗酷熱的天氣，旬末反氣旋稍為減弱驟雨增多

#314 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

16年唔係五個咩 尼伯特 莫蘭蒂 暹芭 海馬 洛坦

係喎計錯數sor sor

待bin

30.3頂撚住

不嬲都bin雨量

報6日都落大雨梗係考驗下交合能力

機構好似TD都唔想升

最鬆手JMA都懶理

今晚好大風

終於可以唔洗嘅冷氣訓

91W INVEST 200730 1800 16.8N 115.0E WPAC 20 1001

因為中心附近條數實在太爛
要升都起碼中心附近qualify到強風先
但好大機會香港吹緊強風中心都未到25kts

JMA對TD冇風力要求，反而係因為風場上環流唔清晰，而雲圖表現亦因為對流唔喺中心附近，做唔到德法所以都唔可以升TD。

港島落狗屎

見到

啱啱好維界做條界

SMS

黑球

唔肯升td掛波？
Ccm玩政治？ 垃圾政府盤算緊咩

唔係td冇得格硬升

通常要JTWC升先可以升

風力已經大過蓮花

咪就係
不如諗下升td會唔會直接掛三

風重大過洛克

JMA GW 如果命名大交合會點

SMS變3仔

七月空颱落空

第一眼望落去重以為係風眼

呢個風勁唔勁？

整合唔到 雨就有幾日落下

完

現時位於南海中北部的季風低壓中心附近組織鬆散，預計該季風低壓會在未來一兩日逐漸移向海南島至北部灣一帶。當該季風低壓接近海南島一帶時仍有可能進一步發展。若該低壓區發展成為熱帶氣旋，天文台會考慮發出熱帶氣旋警告信號，取代強烈季候風信號。受該低壓區的外圍雨帶影響，華南沿岸未來一兩天會吹強風，有狂風大驟雨及雷暴，海面有湧浪，市民應留意天氣變化。

於 2020 年 7 月 31 日 10 時 00 分 發 出

特別天氣提示
現時位於南海中北部的季風低壓中心附近組織鬆散，預計該季風低壓會在未來一兩日逐漸移向海南島至北部灣一帶。當該季風低壓接近海南島一帶時，仍有可能進一步發展。若該低壓區發展成為熱帶氣旋，天文台會考慮發出熱帶氣旋警告信號，取代強烈季候風信號。受該低壓區的外圍兩帶影響，華南沿岸未來一兩天會吹強風，有狂風大驟雨及雷暴，海面有湧浪，市民應留意天氣變化。

散了

黑球完場

風場有冇35kts

今次大交合自己都話一個禮拜後期副高回歸
咁快打定強心針保自己

勁過蓮花

天文台話散咗咩唔係？

結構鬆散唔代表散左
另外季風低壓特性係外圍比較大風

百幾年黎係咪未試過有1個月每日最高溫都超過30度?
我搵極都搵唔到,好多都係差1日
屌宿命黎...

今個月都差1日，就係今日

唉
30.2 end game

JMA TD , GW

我覺得有機會

HKO係比較少講
但呢個天文術語差唔多盤古初開就用落

基本上香港附近已經不斷有強風掃過
所以如果天文台堅持落返1再等3咁個1只會仲短過韋帕
而且考慮到由而家計起到聽日風力會一直stay係強風程度，in case中途風勢無明顯減弱的話，SMS轉3係可取做法。

下個禮拜等睇你個異常炎熱的破紀錄7月post😂

今月雨量有冇破咩低紀錄

冇
07年最低😭

7月29日都仲係最少雨7月，但尋日落左10mm就唔係了不過都應該上到榜既，今日唔似落太大雨，風大多過雨大

今個7月平均最高定格在33.3度，平均最低應該係28.2度（如果今日低唔過25.6度就會28.3度）

全個月最終衰係7月31日，屌你早左一日，成件事遲多日影響，今日黎多日34.9度已經可以33.5 average max

希望今日餘下時間好似櫻花話齋，風大多過雨大，低唔過25.6度啦🙏🏻保到28.3就好

如果7月20度左右.
12-3月就0度左右.
香港就真係好好住

先生你冇野呀嗎
咁都叫好住
你想呢度某位人兄直接入土為安咩

JMA 18Z命名就唔算空颱

地球所有地方都唔啱佢住㗎，佢鍾意住金星㗎

嗱，認真嘅:
以亞洲嚟講，做到七月二十度果D 12-3月一定低過零度
(e.g.北海道、黑河漠河圖里河);
十二月至三月零度左右夏天一定過到25+
(e.g遼寧，河北，朝鮮半島)

涼天氣唔好咩.
最憎熱

西歐咪係咁囉
7月20度左右.
12-3月就0度左右.

冬天黎講我鐘意首爾，寒潮有咁上下勢力同J低溫但又唔會太凍，夏天我鐘意香港似科威特/杜拜咁，間中有50度

咁你幾時躝去杜拜，50度都講得出

去過杜拜啦，老實講無想似咁熱

咩天文術語

YES
首爾都OK
有暖氣就OK

想問你係屋企係咪唔使開冷氣/風扇

緊係唔係啦

得把口

機會不能排擠

btw啱啱港內中碼，北角都已經錄得強風

大風過洛克同某8

有雨帶長洲兩站都6字頭

人流多番啲

咁涼既夏天冇野好睇呀屌
夏天個太陽就係為左男人們既福利呀
你鍾意凍就直接去北歐住啦

3 x 7 = 21

jtwc 有無升td

冇計.
得香港先有工做.
去北歐有鬼工搵到咩

唔會冇既
不過俾稅俾到你仆街者

91W重係橙色，然後菲東突然走左個橙色92W出來

3824

大交合又死要面

睇過youtube片.
丹麥薪金扣完稅平均得~20-22K 港紙 邊夠生活

今日落雨WO.
仲好涼. 好似打風咁.

位 於 南 海 中 北 部 的 季 風 低 壓 正 逐 漸 增 強 ， 一 個 熱 帶 氣 旋 似 乎 在 形 成 中 。

咁快TCFA

吹 清 勁 至 強 風 程 度 東 至 東 南 風 ， 初 時 離 岸 及 高 地 間 中 吹 烈 風 。 海 面 有 大 浪 及 湧 浪 。

應該係

7月破蛋

一來就三號波

TD618 顯靈

有實測支持

JMA

3號了

上一個直接3 18/06/2000
上一個黑球改掛3 25/09/1993

其實可唔可以
位 於 南 海 中 北 部 的 季 風 低 壓 已 命 名 為 xx
照俾名唔升格

日本氣象廳的東京颱風中心負責為區內達到熱帶風暴強度的熱帶氣旋按名單加上名字。

大風過3仔

所以夏天個打風就係為左打工仔們既福利呀？
你鍾意打風就直接去木星啦

好多烈陣

俾名係JMA俾 但應該會升做TD

論距離TD618近好多

i mean 照跟jma俾名但係唔升td

好耐冇出現過，好興奮

點知都係出1先

兩樣野有矛盾 所以無可能

7點3號掛21個鐘？

3號左？

膠盒個網仲係黑球喎

我估JMA 09Z 非正式報命名

激死想空颱個班

The Observatory will consider issuing the Strong Wind Signal, No. 3 tonight

3 x 6 = 21

位於南海中北部的季風低壓正逐漸增強，一個熱帶氣旋似乎在形成中。天文台會考慮在今晚發出三號強風信號，並取消強烈季候風信號。預料該低壓區在星期六及星期日移向海南島至北部灣一帶，華南沿岸風勢頗大，有狂風大驟雨及雷暴，海面有大浪及湧浪。市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

9點掛

直接掛3號

上面3721
依家3621
真係講緊9點

20:40?

南海之王

2020年7月31日

(初稿於二零二零年七月三十一日發出，將於二零二零年八月四日更新)

受一道廣闊低壓槽及隨後的偏南氣流影響，本月首三天香港天氣夾雜著陽光及驟雨，間中有雷暴。七月三日的驟雨較大，本港大部分地區錄得超過10毫米雨量。在一個高空反氣旋支配下，七月四日至八日除有幾陣驟雨外，本港日間普遍天晴及天氣酷熱。受一股達強風程度的西南氣流影響，隨後兩天本港雲量較多及局部地區有驟雨。

隨著副熱帶高壓脊由太平洋向西伸展及覆蓋中國東南部，由七月十一日開始，除有幾陣驟雨外，本港普遍天晴及酷熱的天氣持續至七月三十日。其間酷熱天氣更於七月十七日、二十一日、二十二日及二十七日至二十九日觸發局部地區雷暴。在陽光充沛及微風情況下，七月二十三日天文台氣溫上升至全月最高的35.3度。在持續高溫下，酷熱天氣警告在七月十一日至三十日期間維持達467小時，是自二零零零年推出該警告信號以來的最長生效時間紀錄。

今次真係一嚟就3號波

位於南海中北部的季風低壓正逐漸增強，一個熱帶氣旋似乎在形成中。天文台會考慮在今晚發出三號強風信號，並取消強烈季候風信號。預料該低壓區在星期六及星期日移向海南島至北部灣一帶，華南沿岸風勢頗大，有狂風大驟雨及雷暴，海...(更多) (31-07-2020 16:45)

一黎就三仔

TD731

一嚟就急成咁

好懷念

其實對上一次直上三號係咪2000年嗰次？

618？

3仔 6點 21估唔到

當初掛一號波咪唔使咁7 急住上3囉

呢個風係咪好勁？

唔勁，但罕見

係

好似好少見咁既風

八月一日(星期六)
東至東南風5至6級，初時離岸及高地間中8級

我聽到出面啲風聲都幾勁 好似好強咁

今年完全無班撚屌問去唔去到旅行、起唔起到機

BB

月尾絕殺

上完3之後呢 嗰2次有無下文

93嗰個上咗8

JMA一向都低估南海台
基本冇乜可能有咁既情況

真係7月最後一日兼最後既小時先嚟上波
仲以為7月無颱

又抄功課

唔該晒澳門抄書氣象局既分析同預報
將時間交返比新聞部

直接上3 號即係聽日好大風？

唔一定
上年木恩第一個升格TS就係JMA
HKO由始至終都唔認係TS

星期六，日 可以關左個系統來慳電

不過聽日係星期六
依家又話狂推WFH
真係開個8俾你地又點話啦
反正大交合係under經濟發展局既

連加特唔入波

hiii

晏晝開始好大風 原來打風

好大

極端天氣 百年一遇

好似好勁？

今朝咪已經一早掛咗黑球
邊忽急？

唔識咩叫熱帶氣旋訊號就咪衝出黎柒

咁撚多獌狗入黎

JMA有時會低估

但從來唔係 唔命名 唔升TS

有時反而見到JMA 40KT

某機構仲係TD

jtwc cma 同jma 一早當佢係td

jma 都就快命名上ts

黑球未必最適合

之前有諗過點解晚晚30度都冇風打

留名睇直升ts

咁佢唔係熱帶系統又點可以掛一號波

聽日飛東京飛到？

屌佢老母條街d風勁到打8號咁

最早升TD嘅係JMA 都係出咗黑球之後嘅事 既然HKO對TD有一定形態要求 點解唔出黑球 等佢結構改善先出1號?

況且JTWC仲係MD 都未升TD

❌❌❌

一、JMA冇monsoon depression呢個定義，而佢地對TD既定義好loose（只要求closed circulation既tropical system，對最大風範圍、深對流組織同中心清晰程度冇要求），不應該直接對比。

二、JTWC未升格

三、CMA同樣對TD冇準確定義，係佢鍾意幾時升就升，但都唔係「一早」

Ultimately季風低壓同熱帶低氣壓既界線唔係真係咁清晰，好受機構本身業務操作、定義、預警方向影響。

但根據今朝既風場，嗰陣circulation仲係狹長，中心附近冇強對流，定義做季風低壓出SMS唔係錯誤選擇。呢個轉化係日間先開始明顯。

另回應JMA低估南海颱風一點，高強度的確有低估，但低強度特別係季風性質係好手鬆，參考舊年Mun。原因見上面第一點。

係時候回味TD618

有冇路徑圖?

因為氣候變化
西歐喺夏天嗰陣多咗熱浪
就喺今日 巴黎38 度

SMG： 晚上8時將發出3號風球及藍色風暴潮警告

下午船舶實測35至40kts 係咪可以命名得

一黎就3號波

長洲又67 烈

09z冇命名

一日半日姐. 又唔係成個7月.
香港7月熱足30日. 係今日先涼D

想問下現家點入去nrl 睇佢d 微波scan?

8日後8號

09UTC 無升格

會唔會打8號

睇落都仲係幾鬆散下...

有組織既鬆散

JMA命名木恩個陣都係差唔多

30.9 km/h (程度屬強勁)
市區風力清勁，陣風可達每小時60公里以上，
離岸及高地風力普遍達強風程度，部份地區更可出現烈風風力。

有灣仔碼頭暫停交收水餃消息未？

次次係右下角車埋黎

今次係左下角形成 咁特別

咁應該會好弱？

新手弱弱一問...
點解話呢個風係罕有嘅？

大家覺得如果岑台長年代會點做

我覺得佢會今朝自行升格做TD 已後出T1

罕有在直接上3號姐 上一次係2000年

舊年真係熱咗成個七月
前年仲由五月熱到八月
仲要室內冇冷氣

舊雲好大

上年喺意大利40度，架火車行行下停電冇冷氣

2000年都未出世

上3號波但路徑圖都無

係咪wfh緊

有冇人UNCLE影到風眼

91W:係咪想笑我多中心

呢幾年JMA係好怕漏風，南海升格標準算低

但命名之後就好多35kts到完場

有個形螺旋形態既鬆散

618之後好似都試過唔止一次有td喺香港水域形成
2015 7月好似都試過有個喺香港近岸形成 jma好似比左td 但hko唔承認

其實佢都係右下角入黎不過去到香港西南(左下)先form

上左先有

螺旋型態拍得住sts
不過雲散得有d誇張 仲未計中心無對流無風

咁又唔係嘅，今晚都有開冷氣，因為落雨濕啫

香港屎都無

黃茅洲

吹東南偏東風9級。

市長：3 x 6 = 21

可能新台張比岑台長手緊

點解而家細風過晏晝咁多？

唔明

再一個鐘就揭曉

求解釋

3 X 9 = 27

Chan Ho@dfg

新手一問
個個係南海生成？

9號風球？

應該收緊風圈同冇雨帶掃中
上唔倒強風

yes

應該係三號風球掛九個鐘

91W：南海是我家

3 X 9 =27

我估係9點前會掛3號？

上年好似又係8月1打風?

咁27即係點

3個站吹9級風？

唔使理

111

南珠

點落6日雨
已經差唔多走咗

掛得

幫緊你幫緊你

3號

T3

3號風球現正懸掛

2040 T3

差3個鐘20分鐘就成個7月西太冇風

呢個乜嘢7月嚟

Lingard

韋帕

咁都抽到

屌 咁都抽到

3號風球了

TD618

其實唔可以算係

JMA: 12Z 15Z 18Z 21Z 都可以命名

到聽日8點都未命名先係7月空颱

Jma use japan time

啱

會畀柒婆dq

三號波了

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

三 號 強 風 信 號 ， 在 下 午 8 時 40 分 發 出 。

預 料 本 港 平 均 風 速 每 小 時 41 至 62 公 里 。

位 於 南 海 中 北 部 的 季 風 低 壓 已 增 強 為 熱 帶 低 氣 壓 。

在 下 午 9 時 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 南
約 520 公 里 ， 即 在 北 緯 17.8 度 ， 東 經 112.8 度 附 近
， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 18 公 里 ， 移 向 海 南
島 至 北 部 灣 一 帶 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 會 在 今 晚 （ 7 月
31 日 ） 至 明 日 （ 8 月 1 日 ） 與 香 港 保 持 500 公 里 或
以 上 距 離 ， 隨 後 逐 漸 遠 離 本 港 ， 預 料 本 地 風 勢 不 會
顯 著 增 強 ， 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 的 機 會 較 低 。

受 到 該 熱 帶 低 氣 壓 的 外 圍 雨 帶 影 響 ， 本 港 普 遍 吹 強
風 ， 離 岸 及 高 地 間 中 吹 烈 風 。 預 料 三 號 強 風 信 號 會
維 持 一 段 時 間 。

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 及 長 洲 泳 灘 分 別 錄 得 的 最 高
持 續 風 速 為 每 小 時 55 及 51 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 超
過 每 小 時 73 及 57 公 里 。

係喎，自
唔係跟香港時間

92W 家下都medium
藤原有無機會？

今朝大風到吹爛左把遮

熱帯低気圧
令和02年07月31日22時05分 発表

季風低壓抽過黎既西南氣流會喺嗰系統消散後繼續影響香港幾日。

應該入咗北部灣先加強做TS

As expected

留名學習

不過似乎距離太遠

船舶有一定高度唔可以直接用，而且冇風速曲線好難判斷係咪異常數據

等風場最直接

做咩又改名

弱智人士又出現 🤣🤣🤣🤣

早就 block 咗

我都係
見到名都知咩事

最後九小時喇
究竟係91W靠油田實測升TS先？
定係92W成為最後贏家？
定係千古流芳七月空颱？

1000公里內路徑上會有影響，500公里內嘅話會互相搶水氣(強度相等的話)

洗唔洗返工?

JMA已宣布2020年7月空台

気象庁によりますと、7月は台風が1つも発生しませんでした。

これは統計を取り始めた昭和26年以降で初めてのことです。

また、ことしは1月から7月までの発生数が2つで、年間の発生数も平成10年に次いで2番目に少ないペースとなっています。

気象庁は、インド洋で海面水温が平年より高く、積乱雲の活動が活発となった影響で北西太平洋では不活発となり、台風ができにくかったのではないかとしています。

しかし、今回のように7月までの台風の発生が4つと少なかった2016年には、その後、22の台風が次々に発生し、8月の台風10号では岩手県岩泉町のグループホームで入所者9人が亡くなるなど大きな被害をもたらしています。

呢一巴車得好大力
8月再見

外圍雨帶即將上岸

刷風速

好撚大風大雨

長洲又68

好撚大雨

啟德強風

呢浸雨應該幫到達標

黎得快
去都好似好快
好似差唔多又開始慢慢收水既感覺

有無人知道？

達標ed
強風八中五(長洲、啟德、西貢、流浮山、赤臘角)
烈風八中一(長洲)

補充:

掛3號後係強風八中三, 烈風八中一

風季係咪完左喇

機場3號之前都應該強風左？

大雨到好似有人開左水喉冇閂咁

聽日晏就起身可能得番小小雨

都未開始就完

感覺JMA早就打好篇野

等破記錄

空颱好似係計GMT
呢幾個鐘油田爆數就好笑

我理解唔到天文台做咩要發雷暴警告，成個華南一下閃電都冇

NRL、FNMOC如果上唔到，請使用美國VPN。

可能見黃回波掛

其實螺旋雨帶係咪好少有雷暴

大風過某風

颱前颮線就大機會有

Jma計返日本時間

副高

呢個風好似勁過洛克

今次應該可以平莎莉嘉最遠3號風球紀錄?

FFS 預報個風會死唔斷氣

最遠3號係1987林茵
相距800公里出3號

我嘅意思係距離香港最近嘅時候 今次係其中一次最遠

真係三號？喺將軍澳似 8 號波

熱帯低気圧
令和02年08月01日04時05分 発表

出面大風過鸚鵡

勁多好多8號

幾舒服
終於唔洗開冷氣訓

91W上左岸

好似係另一個系統

慢條斯理

荃灣出太陽喎

所以最後都係冇名係唔係

今年兩個風香港都真係有風
神跡嚟

好大風 好似風力勁過8號
吹到棟樓好似有啲搖
好驚

8月post 呢

長洲在過去一小時風勢特別大，受到烈風影響，並錄得風速約為每小時63公里，天文台提醒該區巿民外出要加倍小心。

明明就大風過蓮花
點解唔係8號

依家橫風橫雨

召喚Matcha sashimi

長洲好生性

希望今日上返酷熱

未訓醒

邊位巴打咁瘋狂

92W GW

92W→03W

十卜

估唔到最後嘅贏家真係92W
咁91W就會成為咗大家都好熟悉嘅黑格比

歴代最廢黑格比

有種感覺JMA會取消91W GW

02W
03W 都gale warning
究竟邊個命名先

北部灣好神奇

好多風係個度增強

狂風大驟雨去咗邊

最勁果堆雨區射哂落海

好進取 跟住連續4日都咁報

成條屯公斷斷續續落緊

好好太陽

又要等下次副高北抬

又調低咗聽日個雨量
成日咁進取做乜 改嚟改去

啲陣風好撚勁

JMA GW左就唔開住旬post因為隨時變風post

依家係咪等升格開新post

成個9日都改過曬啦
下個禮拜尾太陽回歸

啲雨大到仆街

竟然係咁

天星47 機場45

出一陣太陽好似勁好天
轉過頭又橫風橫雨

天星47

靜芝又靚左

唔係進取
尋日預報嘅時候對菲東03w(92w)嘅發展唔睇好
所以預測91w嘅水汽會帶上廣東沿岸帶嚟大雨
但03w今日發展得比預期好，甚至有成旋可能，變相將佢西邊豐沛水汽拉走咗啲，令雨量減少
其實唔止香港，支那東南沿海地區預測雨量都調低咗，可能有啲地方仲變相食埋下沉
03w呢類環流細嘅熱帶氣旋喺呢個環節變化大，可能會快速增強都可能好快消散，預報上有難度

正確，另外數值低估南海熱帶氣旋移動速度都有關係

長洲在過去一小時風勢特別大，受到烈風影響，並錄得風速約為每小時73公里，天文台提醒該區巿民外出要加倍小心。

今次感覺似樣過上次

隔成500幾公里 8中1烈 8中3強 已經叻過好多3仔同8仔杜蘇芮DH都唔知有依加嘅風力

香港成日入空洞

杜蘇芮吃乾風天星上烈

長洲70

個256成版都係雨帶

91W命名森拉克

森拉克